新加坡整體同香港差唔多 點解人地樓價可以平咁多?

先講人口, 密度仲高過香港, 物價同香港差唔多, 但人地樓價平3分2, 香港政府正仆街/垃圾, 屌你老母

國家 人口 面積 人口密度
新加坡 5,612,300 719.9 7,796
香港 7,389,500 1,106.34 6,679

香港18年先上樓 星洲僅5年
今年初Demographia公佈的調查報告，截至2016年第三季，香港樓價中位數約542.2萬港元，相當於港人全家全年收入中位數18.1倍。雖然數字已較2015年的19倍減少，但反映樓價已嚴重超出可負擔水平。調查涵蓋全球9個國家92個人口逾100萬主要地區，以該地區樓價中位數比較家庭全年入息中位數來計算，倍數達5.1倍或以上，可視作樓價嚴重地超出負擔水平。至於新加坡的樓價中位數僅約225萬港元，而且比率僅為4.8。

地形 棕地問題
當然最主要一定係政府問題

組屋 vs 公屋
大政府 vs 市場主導
新加坡人+移民政策 vs 大陸人>香港人

SIN 佢地唔會有第3國家指指點點 已經分出嬴負

係香港住真係好撚灰 有錢人玩哂

新加坡都好多種族人口, 講需求唔會比香港細

有無人去炒已經係分別

最大問題係香港政府為有錢佬而想(Win Win), 新加坡係為國民而想.....

我唔知新加坡既政策係點, 唔敢講,
但我估要炒應該一樣可以炒...

知己知彼,了解下人地都好需要
90年代就炒得勁,政府講明樓係用來住唔係炒,不停推招禁住個事
近年來佢地個市場已經唔岩玩短期炒樓

香港,班仆街狗官玩埋一份,有可能唔炒咩?

淨係唔俾炒呢個已經夠啦
香港靠高地價維持政府日常運作
源頭高價去到買家買果陣一定係高
又唔肯開其他產業轉移風險同俾心機開其他稅收
求其開個入境稅賺大陸仔錢已經好和味啦
咩野低稅吸引外資...吸引完又係來壓榨小市民...
咁我寧願你高返D稅率